【靚女作家惹火】「慰安婦有性別優勢」辣㷫全國 微博封殺6個月

二戰時期日軍大舉屠城，更捉走無辜女性作「慰安婦」，永遠是中國人心頭的恨。來自四川的35歲兩性作家楊冰陽，常於其微博@Ayawawa發表出位言論，她於上周五（18日）卻以慰安婦來佐證「女性性別優勢論」，直指「日軍侵華時期的男人更慘，都被打死了，女人至少還能留下一條命」。一石激起千重浪，社會各界熱烈迴響。新浪微博昨日表示，封閉楊的帳號6個月。此事亦反映，內地的網絡監管尺度越見嚴厲。

楊冰陽在其有約300萬粉絲的微博寫道，「有個女孩曾經和我說，她之所以恨男人，是因為覺得自己當女人特別慘」，楊即以慰安婦來論證，推翻這名女子的觀點，「日軍屠城的時候，燒殺搶掠，男性一定逃不過厄運，一個坑埋掉上千人。而女性雖然被強暴，但她們還有機會存活下來，見證歷史，告訴我們那些過去的事情，所以你看，就算遇到戰爭，女生還是有性別優勢的」，「只要你發揮好自己的優勢，各種好處就會源源不斷」。

這番言論激起內地網民公憤，在帖文下留言大罵楊冰陽，事件逐漸發酵，《人民日報》旗下的環球網亦發文嚴詞抨擊：「Ayawawa不知道或者故意裝傻的是，慰安婦制度受害者不僅在肉體上承受了巨大的傷害，那些僥幸生存下來的人，還在今後幾十年生命中，無時不刻地承受着精神痛苦。這種痛苦是生活在和平時期的人們無法理解的，也不能機械地與抗戰中犧牲、被殺害的中國軍民相比較，『女人至少還能留下一條命』的說法，輕描淡寫日本軍國主義的罪行，在社會上產生錯誤的價值觀引導，更是在慰安婦制度受害者的傷口上撒鹽。其心可誅，不容寬恕」。《中國婦女報》亦在微博發文稱，「如果不是看了Ayawawa的文章，真想像不到朗朗乾坤下還有如此陰沉灰暗的教唆，男女平等國策下，還有把女性往塵埃裡踩踏的課程，情感教主Ayawawa操持的真是歪理邪說、有毒雞湯」。

楊冰陽翌日在微博發表道歉聲明，並將帖文置頂稱，其發表關於戰爭中男女差別遭遇的說法「是極端錯誤的」、「沒有認識到戰爭給社會帶來的創傷是全人類的，無關男性女性」，並宣佈其微博賬號停止更新一個月，用這段時間着重學習互聯網相關的法律法規，及互聯網訊息管理政策。不過，「停止更新」不夠一天，楊就刪除道歉聲明和多篇文章，並且po出一篇網友罵她「污辱英烈、舉報精日」的照片，並稱「謠言止於智者。一切交給法律去判定澄清。我現在立刻出門報警」。

此文一出更是火上加油，愛國網民斥罵楊「你這種女人就是來自骨子裏的壞！」、「本來寫個態度一般的道歉公告也就算了，現在連誠誠懇懇道歉都沒了」、「以前看娃娃的理論時就覺得很偏激，感覺女性不愛打扮不瘦不美就一輩子悲慘，垃圾理論，終於遭撕了」。

直至昨日下午，微博管理員宣佈：「@Ayawawa造成了嚴重的社會不良影響，現決定對該賬號禁言、禁被關注6個月」。楊冰陽的微博帖文亦刪得一條不剩。

澎湃新聞/新浪微博

繼續睇：
【靚女作家惹火】擁300萬粉絲 「老公出軌因女人條件差」（
【靚女作家惹火】男星講「文革」被封 微博操控言論（

嗯

多謝美國佬打低日本，唔係中國人的祖先變晒日本皇軍，美國佬萬歲!!

中國人仲有民族優勢添

輸到仆街都成最後贏家

呢句真

佢又冇講錯喎

中國婦女報：男女平等國策
呢一段野入面有幾多個笑話

女權撚呢，好撚尷尬今次

簡化版：嚮日本侵華時期，男人死得多，女人好在有個西，起碼換返條命

咩係兩性作家？

我屌

個作家

蝗蟲唔肯接受現實

佢玩完了

典型整容樣

唔比人地講真話...

法官大人

你諗下佢咁鍾意善用性別優勢都知道佢應該係要打hpv的女女黎

男人會寧願被雞姦定死？

佢做雞都好有優勢

我做你慰安夫

打HPV又食pills，中出都無問題

受害人身份係用黎r著數,咁比你踢爆都有

係我就即刻屌鳩班傻閪去日本食日本野用日本野
真係唔知醜
去日本個d要立即槍斃啦

雞姦到死

被雞姦

女權已經夠戇鳩
仲要係贏國人
人唔笑狗都吠

現今中國女性都好識利用自己優勢

35歲喎

咁坦白

25年嘅深厚功力, 唔係個個招架得住

咁係太強勢，唔係優勢

咁蠢應該好易哄上床

要睇埋腳趾

講真話又要BAM人 ON99

有講錯咩

啲人話衲dee係女人我唔信
而家我信了

女人又贏

講得好

lady boy黎喎

真話唔比講
蒙古個陣男殺女姦 唔係有優勢已經全部滅族

只要你發揮好自己的優勢，各種好處就會源源不斷

做開雞
連睇歷史事件都係用雞嘅思維去諗
用個西可以換到咩好處

講事實

我願意被男優們雞姦 做肉便器

幾有道理

佢都好有優勢

以為baby

睇番歷史就知唔止真係做咁簡單
講緊係一個個輪住冇得停
可能唔止一次一個tim
唔少人仲要玩埋sm打到你半死之後比下個人繼續打
好似話唔過quota就要玩到佢死
點睇都係日日酷刑對待
果時仲要唔知場杖幾時先完
分分鐘聽日就比人玩死埋
係人都想一早死左佢算
唔好咁無知la連登仔

真言逆耳

好on9
果時男人做漢奸都唔洗死 又唔洗俾人屌
女人都要靚先可以做慰安婦有機會生存
醜女&肥婆連做漢奸嘅機會都冇只會俾人殺死

又話時話
文化大革命果陣d中國人俾自己屋企人&朋友批鬥
大把人忍唔住自殺(可能比例同慰安婦自殺差唔多)
又有唔少人冇啦啦唔知自己衰乜俾人打死
都好難講做漢奸慰安婦慘d定佢地慘d

又咪雞

佢本來都係雞 梗係覺得慰安婦無問題

最中意亂扣帽子，而家都冇人話慰安婦無問題，只係話起碼女人多個選擇

多個選擇
你不如問下佢地想死定想做慰安婦
diu你都晒氣
性別優勢既意思係 你地班女人明明著數左仲要出黎喊做咩9 啊

亂扣帽子係乜撚野支那TERMS啊
一SEARCH GOOGLE即刻出哂D支那網出黎

唔好係咪都屌女權啦...
我寧願比人殺都唔想比人姦囉

寧願被姦而不死嘅，根本骨子裏係懦夫

選你老母擇 你以為有得揀?

痴撚線，真係難聽過粗口

衲dee梗係女人啦。

其實佢冇錯wo 生存角度黎睇 男死女生 咁係女贏wo
D人轉移重點 話心理受苦程度 明顯off topic

同埋佢又冇話班女唔慘 唔明d人起哂鋼做乜 d道德撚真係

佢無講淨係由生存角度睇啵

直指「日軍侵華時期的男人更慘，都被打死了，女人至少還能留下一條命」

唔知你有無讀過書
死亦我所惡，所惡有甚於死者

中國啲冒牌Mensa

讀得書少唔好出黎獻醜，係中國人由其係文革批鬥個時先興亂扣帽子呢個行為，咁就梗係支那terms啦 你地班女權撚做既野根本就同文革式批鬥無分別，話你地亂扣帽子完全恰如其份

想死個時唔識自殺？

咁又岩啊
我係美國讀中學個陣真係唔洗讀呢D支那話
不過而家已經U GRAD返黎做左幾年野啦
你呢?又讀左幾多支那書啊?

你連名都改埋，真係有心機

被日軍帶走的女人怎麼會有好日子過？老人說，她也想過自殺，可是日本兵說，如果她們逃走、自殺，就殺了她們的父母，屠了整個村子！

佢都係講真話姐

第一，大把生還者冇死，仲年年浦頭
第二，真係有女人歸化做日本人太太
冇得揀既係男人囉

笑出黎，你文學根底咁淺好心就唔好獻醜啦

打緊仗呀 係咁㗎啦
你無死到係一個事實
男人死哂係另一個事實
講咁多做乜

唔自殺又比連登仔話，自殺又比連登仔話
你贏 必勝啊

女人比人輪姦用水灌閪到係一個事實
男人死哂係另一個事實
係唔洗講咁多，根本2樣都係一樣咁慘
我唔會話男慘d/女慘d

係囉，起碼唔使即時比人打死吖，之後有機會咪好似抗日神劇咁打死返啲日軍咪得

又一證明女人真係比男人有更多選擇，正正係有選擇，先會比人批判。 如果當下根本無選擇空間，何來連登仔今日既討論空間？

係呀
你講到所欲有甚於生者呀嘛
即係想講畀人姦慘過死啦
幾時要求香港法律強姦罪重過謀殺
唔好唔記得香港地衰十一同強姦罪
受害人都必須係女性
加害人必須係男性的
女人優勢咪又可以提升囉
爽呀!

又一證明連登仔係最多選擇

你竟然講得出咁無邏輯嘅野 真係佩服
小弟甘拜下風

單機啦小學雞

唔好唔記得年年浦頭個班女人今日已經兒孫滿堂，由d後代推輪椅出黎進行紀念活動，比起當時日本人手下打死既男人，佢地根本係人生贏家

講撚到畀人姦慘過死
咁你自殺完
其他人都只係畀人殺啫 無咗條命啫
就可以免除咗啲女人畀人強姦嘅痛苦
慘過死㗎
計落條數抵好多
最緊要係女人唔使畀人姦

你知唔知慰安婦唔係比人強姦一次咁簡單

你反女權無問題，但你反得太反智就有問題
諗清楚自己講嘅野合唔合乎返宜家討論緊嘅野先啦

你只係識得由一個角度睇事物，唔識得多角度分析問題，呢種唔成熟既心態先係叫做單機囉，小學雞

( Show Blocked User - 毛毳毛 )
( Show Blocked User - 無鬼用的懦夫 )

講唔贏惱羞成怒

起碼你有得揀先

未講完就block
我從來都相信真相愈辯愈明
每次都逃跑嘅人
一世都唔會進步
無面對現實嘅勇氣
好可憐

抗日神劇明明有人被姦下突然覺醒

原來你自己都知
一個人可以畀人強姦好多次
但係畀人殺死一次
就會乜都無哂

根據抗日劇去評估當時中國戰力，日本人根本應該登唔到岸就戰敗啦，邊可能有南京大屠殺

佢block 完人之道我啲回覆就無負評
原來佢個一個正評同我個一個負評都係佢自己畀

比日本仔當狗咁屌，真心死好過

慘個啲仲斬手斬腳屌

你咁講，即係認同有比日本仔當狗咁屌同死兩個選擇囉 而家人地都係講緊呢個優勢之嘛

你問下D日本仔屌你之前會唔會問你你想死定想比人屌
最多問你想唔想比佢屌死架姐

認同

死都要問人？唔使呱？

香港咁先進有哂cctv d犯人要自殺都年終幾單，我就唔信幾十年前日本人咁把炮阻到你自殺

女人永遠只會用西黎交換野

威脅你你自殺就殺你全家ar
仲有我困住你綁撚住你對手塞住你個口你點自殺ar
撞頭ar?你是未cctvb睇得多得滯以為自殺好易？

嗰兩條戇鳩仔 講到好似女人比人姦完可以揀死唔死咁
而家個選擇唔係喺女人度而係喺日本仔度啊傻鳩
個腦都唔知係咪漏撚咗喺老母個閪窿入面

google慰安婦 自殺 就知大把慰安婦自殺既成功例子

咁佢既言論的確係base on「生存重要過精神傷痛 」所以先咁講

咁每個人睇法唔同姐 有人覺得冇貞操就要死 有人覺得條命大過貞操 冇話邊個講法先係真理架wo

到佢講男人著數過女人 講男人可以痛快死 女人要受苦 d人其實可以照撲出黎話佢呢番言論有問題架姐

其實根本就係d人玻璃心發作 覺得讚其中一邊好=取笑緊佢 道理就好似你同個殘廢人講 好多人一出世就死左 佢就屌鳩你 覺得我咁慘仲要開心d

咁所以係咪死咗

慰安婦係拎個閪當八達通咁啪既升華版

如果不是看了Ayawawa的文章，真想像不到朗朗乾坤下還有如此陰沉灰暗的教唆，男女平等國策下，還有把女性往塵埃裡踩踏的課程，情感教主Ayawawa操持的真是歪理邪說、有毒雞湯」

乜撚嘢中文

多謝美國佬打低日本，唔係日本就係中國一部分，美國佬萬歲!!

關咩事，選擇權係日本仔，你有得揀

仲有，我咪話比人屌慘過死，仲叫優勢？唔撚係掛

男人反而有得搏一搏攬炒，哩啲先叫優勢

比人屌係選擇，慘過死係你主觀感覺，分清楚先。

你自己已經明顯分別出有苟且偷生同死兩個選擇

"比日本仔當狗咁屌，真心死好過" 呢個命題入面，你自己已經分左 "比日本仔當狗咁屌" 同 "死" 係有比較

根本就係真話黎
留返條命係咪好過死先

條女講啲咁嘅野應該唔係女權啦

而家係 女人比人姦=慘 男人死=慘+1
成班人就撲出黎話 男人係「慘+1」女人剩係「慘」 咁姐係串鳩女人啦 講風涼話啦

大眾覺得已經唔係主觀，唔好偷換概念

你睇返歷史記載啲女性講返都係求生不得求死不能

相反你覺得唔慘過死先係你主觀

死同慘過死係有比較，但個比較係更慘，咁已經唔係*優勢，注意返個重點，唔好扯埋一邊就唔記得由始至終既重點係*優勢哩樣野

你執著捉字冇意思

女人本身就係咁

一個古人單一個人要睇法，觀點。有乜分讀唔讀過書？

一定要同意？

只要有感受，冇得量化就唔係客觀啦，你可唔可以用數據比較到慘既情度先？
如果唔得，就唔能夠客觀話兩者誰比較慘

擺明小學雞亂引經據典 扔篇文言文出黎就覺得自己有point 我都唔知佢想駁我乜 無啦啦係度引篇野講有野重要個性命

我而家又冇話冇野係唔重要個性命 都唔知佢想點

無人話俾人強姦唔慘，但死係咪更加慘先
比人強姦都係心靈受創，始終會隨時間過去慢慢好轉
死左唔通可以返生？
我覺得搵十個女人比佢揀姦或者殺，九個半都會揀姦
你估女人個個聖女貞德咩？絕大多數咪又係貪生怕死之輩

乜你咁天真嘅
心靈受創一定可以隨時間慢慢好番？
有冇聽過PTSD？
你係咪現實唔識女人？
大把女人揀寧願死都唔想被姦

我唔知你既理據係邊，但係現實係：大把女人苟且偷生，今日仲在生

老老豆豆我覺得講性別優勢用戰爭黎講係on9
有咩可能拎個extreme case黎同人辯駁嫁

覺得死先係最慘既
一定仲係小學生

早知生男惡
反是生女好

其實有D野係比死更慘

呢句說話如果單從功利角度其實真心無錯
問題係佢唔應該講出黎
因為人類會同情既通常係在生既人
至於死人可能會默哀一陣之後會忘記 最後變成數字
慰安婦之所以多人同情因為之後太多文學電影講返佢地心路歷程
但對於死左既人 往往好少人去留意
所以條女錯在講左不合人性既說話

鳩up你地就叻
女人原始天性就係弱者，傾向保存自身以繁衍後代
有無聽過war bride？每次戰爭都有大量女人嫁比敵軍，二戰好多德國女人嫁比美軍，越戰好多越南女人嫁比美軍，啲男人同敵軍打生打死，啲女人嫁比佢哋，你話啲女人係點？
「大把女人揀寧願死都唔想被姦」，我唔知你呢句邊度有咩根據，如果係真，二戰期間應該有大量中國婦女自殺以避免被姦，但係咪大量？我唔覺

係人都知有PTSD啦
我打留言果陣都知有人會咁講，我幾時話一定會「好返」，我話會「好轉」者
咁你個人死撚左有無得「好轉」？

為左條命，俾人雞姦，含埋口爆都仲得

有啲Jessica Jones 個女主角feel 但係正好多

連登仔係一大班人
有唔同意見 好出奇？

唔係弱者，而係寄生蟲

真心靚

大把捉住虐待完先死
求生不得果d唔講

佢咁講嘢就真係仆街咗d嘅

事實的確係多個選擇，
女人都仲可以做慰安婦，
但男人冇得做慰安夫

嫁同慰安婦都分唔清你死左佢算la cls

又up乜柒
比人強姦都係被逼者，嫁比殺害自己國家人民既敵軍係自願wor，係咪仲離譜，女人本性就係咁

在中國，真相係唔比講的...

五毛最愛 "真相愈辯愈明"